文匯報：旺角沿路棄材、建材亂擺 義士易擸架罉

旺角遊行改路大角咀 街坊「老友」驚到震避落街

香港文匯報訊（記者 文森）旺角今日的遊行，經大幅修改遊行路線後獲警方批出「不反對通知書」，並以大角咀晏架街遊樂場為起點，行至櫻桃街公園。香港文匯報記者昨日實地到有關路線視察，沿途發現危機四伏，以起點晏架街遊樂場為例，附近有環保回收公司，積存大量廢紙張，容易被人偷取用作縱火；附近又有垃圾收集站、多間車庫和建材公司，堆積大量木板、鐵支等，若暴徒要將暴力升級，可將木板當成木盾、鐵支變成武器向警方施襲。為自身安全，市民還是不要參與該遊行為妙。

本報記者昨午實地在遊行路線及附近一帶視察，昨日未見到警方加設水馬或鐵馬佈防；反而在非遊行路線的旺角警署卻開展了佈防工作，警署正門、面向太子道西的窗戶，都已貼上白色膠膜，相信為預防激進示威者窺探警署內情況、擲雞蛋或塗鴉。

作為遊行起點的晏架街一帶，居民大多為年長者，他們昨日在遊樂場內休憩時互相提醒：「明日（今日）記得唔可以落街啦！一定好危險！」記者發現街坊所言非虛，因該處可謂危機處處。

垃圾站五金舖 恐成掠奪目標

過去連場武力衝擊，義士經常「就地取材」製造衝擊警方防線的武器，而大角咀一帶就有很多材料，比如在晏架街遊樂場後門就有一間環保回收公司，店內積存大量廢紙張，有可能被義士取來縱火；該處亦有一垃圾收集站、多間車庫和建材公司，堆積大量木板和鐵支，而記者在大角咀路邊至少發現5處堆積大量木板、木材，都有可能被義士拿來製成武器。

同時，旺角道有多間五金舖，部分膠製渠管長期掛在門外，即使店主收檔，渠管也擱在門外，是義士最佳的「補給站」。

隨時轉戰旺角 棚架排檔高危

除此之外，如果有義士衝出大角咀到旺角市中心，情況就會更為危險，因為大角咀至旺角一帶有多幢大廈進行外牆維修工程，或公共基建工程，例如旺角道正在興建行人天橋，西洋菜街多處建築物被棚架包圍，暴力衝擊都有可能令棚架倒塌，釀成意外。

轉入登打士街、女人街等則均是橫街窄巷，前者即使人數不多，都會出現堵路，嚴重影響廣華醫院向市民提供緊急服務的能力；後者的排檔更是以易燃的帆布搭成，且檔檔相連，只要稍一不慎都可能造成人踩人或火災等悲劇。

高人教路

義士

文匯報記者

佢唔講, 我都諗唔起....

真係危險

收皮la連登囝 有材料做武器都無用
有你地都刀話系警察嫁禍ga la
勇武派系condom

唔講都唔知, 一講即刻明晒

樓主改左字

屌你佢知唔知義士係個褒意詞黎

文匯報記者好比心機

MARK晒位置同影埋相！

Btw
呢d環保斗長期擺係到
就算唔用逼到食環清都係件好事

呢d就真係鬼喇
話晒比你聽邊度有架罉tum你去
之後d狗咪識去圍囉

燒焊 鋸鐵枝 可防 暴龍咬人

識人做文滙
佢話當打扮工，佢都係反共既
所以有時會膠到出面比你地睇其實係題水

借位

依幾日想用豬嘴嘅全部同我入嚟！！！！！

高質

迫到政府整理市容係件好事黎既